陶傑:正能量看水災

大陸發生水災，半壁江山淹沒，三峽大壩和其他水壩拼命洩洪，據說是民不聊生，但從正能量角度來看，此一水災至少有三大效益。

第一：沖塌了的房子，災後要重建。許多違章建築、低端人口房屋汰舊迎新， 反正遭到西方外國勢力圍堵，外資紛紛撤出，內需不振，現在大半條長江氾濫，兩岸災後只是重建工程，鋼筋水泥大量消費，成千上萬的建築工地重頭開工，這就會令國家經濟重頭振興。

第二是大陸民間輾轉流成一片澤國，許多汽車變成船隻，浮沉沒頂。長江中下游有多少城市，災後對汽車需求大為急升。官員幹部、民企老闆、中產階級都需要再買一輛汽車代步。長江兩岸許多城市還有汽車行的展銷場，淪為像建三峽水壩兩岸的古蹟般，全部沉入水底。

德國政府看見此一景像，馬上通知平治、寶馬，大眾汽車各家德國企業，這些德國老闆看了中國水災景象，會個個在柏林的總部開香檳慶祝。

第三，水災處處，房屋沒頂，當你看見洪水浸到一樓，想像一下許多大廈還有B1和B2的地庫停車場，實際上許多區域，浸了有三層樓之高。大陸貪污與民間瞞稅，許多人不相信銀行，鈔票一綑一綑的埋在地板底、牆壁中、或收藏夾萬。

一場大水，將貪官搜刮來的鈔票、民企老闆瞞服的稅金全部浸掉，連儲存在地板底的億萬現鈔也全部報銷。對於中央政府，不必反貪，這場大水就是天意，讓冤孽錢全部泡湯。

因此中央領導人沒有一個出現在洪水災場，親自指揮、親自部署救災，實有大智慧。

外面的敵對勢力看大陸水災，一味幸災樂禍，不知道中國有中國的國情，一場水災，也可以在國情中壞事變好事。

災後重建，GDP肯定重頭振興，貪官和小三情婦，看着一片洪澤無邊，私藏的現金化為烏有，若嚎啕大哭，一腔眼淚，匯聚洪水，化為滔滔潮流，由三峽沖下，經杭州灣與長江口，進入三千年歷史文化的海洋。

第二點係德國開心，唔係中國開心喎

正能量💪🏻💪🏻

中國又贏

總結:大洪水對中國利多於弊

GDP go go go

三峽洩洪
水我放的

只要古蹟冇事就得

要買定汽車股了

你重建間屋買過部車冇錢去其它消費咪一撚樣

best friend開心咪即係自己開心

起樓先容易chock大條數，如果唔係起咁多鬼城做乜

Push

四隻字講晒啦
即係：
多難興邦

邊有水災，水位高少少姐

水為財
財源滾滾來